# Сервис рассылки электронной почты

Работа приложения предполагается в контейнерах Docker.
Дальнейшие инструкции предполагают установленную систему Docker по [Инструкции](https://docs.docker.com/install/linux/docker-ce/centos/) 

## Сборка образа
Для упрощения процесса сборки используется скрипт **project_manager.sh**.
Скрипт позволяет сформировать Docker-образ и при необходимости поместить его в хранилище образов.

### Настройка сборки образа осуществляется путем создания файла .env
Пример в файле example.env.

## Для запуска локально необходимо установить зависимости.
```bash
pip install -r requirements/dev.txt
``` 

### Настройка конфигурации
Настройки приложения можно установить ф фале файле **env_config/service_config**.  
Либо через переменные окрудения.
С доступными настройками можно ознакомиться в модуле **config**(файл \_\_init__.py)
  
ФАКТИЧЕСКИЕ настройки можно посмотреть в хранилище Consul ```Key/Values < zoloto585.int < dev < service < hr.mailer < .env```.

Запуск.
```bash
python manage.py
``` 

### Способ инициализации задания на рассылку.
Сервис принимает задания на end-point:

    /distribution

Требуемые заголовки 
    
    Content-Type: application/json

Пример тела запроса на рассылку.
```
{
    "distribution_data": {
         идентификатор_задачи: {
                "email": "емайл адресата",
                "body": "текст письма.",
                "subject": "заголовок письма."
            },
         другой_идентификатор_задачи: {
                "email": "емайл адресата",
                "body": "текст письма.",
                "subject": "заголовок письма."
            }, 
         ....
         n_идентификатор_задачи: {
                "email": "емайл адресата",
                "body": "текст письма.",
                "subject": "заголовок письма."
            },   
    },
    "call_back_url": "для уведомления."
}

```

Заголовок ожидается в виде однострочного текста длинной не более 78 символов.
MIME-type письма text/html.


Примеры тела запроса уведомления. 

```

 {
    '58': 'OK', 
    '59': 'FAIL', 
    '60': 'OK'
    '61': 'OK'
    '62': 'FAIL'
 }

```

## Сборка проекта.

Поскольку эксплуатация сервисов предполагается в Docker-контейнерах. На базе исходного кода требуется собрать Docker-образ.

Для работы с докер регистри можно задать конфигурацию регистри в файле ```.env```, пример в ```example.env```.

```bash
./build_manager.sh build
``` 

## Развертывание

Сценарии и описание развертывания находятся в подключенном сабмодуле [email_worker_deployment](https://bitbucket.org/zoloto585ru/email_worker_deployment/src/master/)